支那9月企業利潤增長率降至18個月來最低

中國9月規模以上工業企業利潤同比增長了4.1%，是2018年3月以來的最低增幅。中國政府稱年主營業務收入2000萬元人民幣以上的工業企業稱為“規模以上”工業企業。

與此同時，中國的原材料和製造產品的銷售進一步疲軟，顯示中國的內需在降溫。

根據中國上星期公佈的統計數字，中國9月份的工廠產出增幅降至2016年2月以來的最低水平。

美中之間的貿易戰對中國整體經濟產出帶來壓力。一些分析人士預測，中國的商業投資和利潤增幅在今後數月還會進一步下降。

國慶前準備放大假唔計